+++
title = "Пихаті генії мозку"
date = "2022-11-21"
author = "Пальма3000"
slug = "pyhati-heniji-mozku"
tags = ["освіта", "шовінізм", "москалі", "патріотизм"]
showFullContent = false
readingTime = false
hideComments = false
+++

Я спостерігав цікавий діалог в телеграмовому чаті:

> 1. Студент #1 українського коледжу: мої знання математики обмежуються чотирма арифметичними діями з початкових класів.
> 2. Студент #2 польського вишу: мої теж.
> 3. Студент #2 в інших телеграмових чатах: які ж москалі тупі, азазазаза, ми розумніші, українонька стронґ.  
> ...
> 4. Directed by Robert B. Weide

Тут я зупинюся лише на тому, що для такої зухвалої оцінки чужих розумових здібностей замало бути самому розумово відсталою людиною, для цього потрібно ще мати пиху рівня Наполеона та жити в оточенні таких самих наполеонів.

Перейдемо до висвітлення статистики, бо, може, то окремі представники українців розумово відсталі наполеони, а загалом Україна відрізняється в кращий бік в цьому питанні від РФ і це пихате боже створіння просто українським колективним розумом вимахується. Наш колективний розум проти їхнього колективного розуму, гиги.

Існує міжнародне дослідження рівня шкільних навичок 15-річних школярів PISA. Школярів по всьому світу просять зробити якісь прості речі штибу переказу почутого тексту та провести прості математичні розрахунки. Оскільки тестування міжнародне, то воно просто рахує відсоток людей, які просто здатні вивозити шкільне навчання. І що ми бачимо в [статистиці PISA 2018 року](https://factsmaps.com/pisa-2018-worldwide-ranking-average-score-of-mathematics-science-reading/)? РФ — 30'е місце в топі, Україна — 40'е. Тобто, відрив України від РФ на 10 позицій в гірший бік. Що по вишам? Там все гірше набагато, ніж по школам. Відрив в кількості університетів зі світового топ 1000 йде на десяток разів, а не якусь там чверть. Наука? :loudly_crying_face:

Тому, шановні одибілєвші понадусьорові швайнокарасі, беріться за голову та стуліть пиздак щодо тупості москалів, бо ви не маєте морального права їх засуджувати за це, оскільки тут ваш шовінізм ґрунтується на брехні. Можливо, внаслідок розумових здібностей чи життєвих обставин (хоча виправдання штибу "в мене (була) погана вчителька" я вважаю огидними, бо про гоміків та аніме ви думаєте без вчительок хороших чи поганих) ви не здатні засвоїти основи шкільного курсу з точних та природничих наук, я щиро співчуваю вам, але я вірю, що ви цілком здатні приборкати власну пиху.

Тупим можна жити, не засуджую, але ваша власна пиха перетворює вас на червів-підарів.
